耿爽：中方及時向世衛等通報疫情 保持密切溝通

世界衛生組織延遲作出決定，武漢爆發的新型冠狀病毒肺炎，是否屬於國際公共衛生緊急事件。

在北京，外交部發言人耿爽表示，世衛總幹事譚德塞並無宣布，有關疫情構成國際關注的突發公共衛生事件。耿爽又說，據他了解，各方會就研判疫情和調整防控措施，繼續保持緊密溝通和協作，中方會繼續本著公開、透明和對全球衛生安全高度負責的態度，及時向世衛、有關國家和地區、港澳台地區通報疫情，保持密切溝通。

至於外國駐華記者能否到武漢採訪，耿爽表示，理解外國記者對疫情十分關注，指出武漢市政府已公開呼籲外地人員近期不要去武漢，全市公交等暫停運營，機場、火車站離開通道亦暫時關閉，希望外國記者能夠了解當前武漢當地的實際情況、武漢方面為防控疫情採取的措施，認真聽取建議，而已在武漢的外國記者，務必遵守當地有關規定，聽從有關安排，並做好個人衛生安全防護。

抗爭良機！武肺中共已無力兼顧香港情況，係千載難逢嘅抗爭黃金時間

公開但唔話比你知

強烈反對外國勢力干預中国內政

集中討論同消息發佈啦

[港人自救]民間資訊中心

肺炎即時丨民間衛生局頻道
😷戴口罩😷勤洗手😷勿摸眼鼻口😷
本頻道即時更新公佈最新肺炎疫情

歡迎報料（Admin）
@hongkonger_00

IG

公海
@hongkonger_0000

上個月捉左嗰8個人放左未

即係搞唔掂啦

潛台詞